\subsection{Conjuntos finitos. Princípio de Dirichlet.}

\begin{teorema}[Princípio de Dirichlet] \label{dirichlet}
Seja $f: A\to B$ uma aplicação entre dois conjuntos finitos.
\begin{enumerate}
\item Se $|A|=|B|$ (as ordens dos conjuntos são iguais),
então a função $f$ é injetora $\iff$ sobrejetora $\iff$ bijetora
\item $|A|\geq|B|$ se $f$ é sobrejetora
\item $|A|\leq|B|$ se $f$ é injetora
\item Se $|A|\geq|B|$ e $f$ é injetora, ela é bijetora
\item Se $|A|\leq|B|$ e $f$ é sobreetora, ela é bijetora
\end{enumerate}
\end{teorema}

Essa propriedade pode ser usada para \emph{definir} conjuntos infinitos
como os conjuntos $S$ que tem um endomorfismo $f: S\to S$
injetora, mas não sobrejetora.
